
<mitologija>
   <nordska>
      <lik>
         <ime>Loki</ime>
         <opis>Loki je donekle enigma u nordijskoj mitologiji, budući da se mnogi izvori oštro razlikuju u prepričavanju njegove priče.

U nekim izvještajima, on je od pomoći bogovima. Kod drugih nastoji izazvati što više problema.
Bez obzira na to je li prikaz povoljan ili ne, Loki se uvijek identificira kao varalica i mijenja oblik.

Sin dva diva, u biti je prevario svoj put da postane božanstvo. Kada se gradio Asgard (dom nordijskih bogova), Loki je došao i ponudio svoje usluge Odinu (kralju bogova) i njegovom sinu, Thoru (bogu groma).

Asgardijcima je ponestalo novca za nastavak gradnje Asgarda, pa je Loki predložio unajmiti diva da ga izgradi za njih. Kao plaćanje, div je tražio sunce, mjesec i božicu Freyu.
Bogovi su mislili da se ovo čini kao malo za jednostavan građevinski posao, ali Loki ih je uvjeravao da div nikada neće dovršiti posao na vrijeme, pogotovo sam, a onda će posao biti raskinut i Freya će biti na sigurnom.

Nažalost, div je imao suputnika - nevjerojatno snažnog pastuha Svaðilfarija, koji je pomogao da se gradska zgrada održi po planu.
Bogovi su se počeli brinuti, ali Loki je smislio još jedan plan.

Kako bi odvratio pastuha, pretvorio se u prekrasnu kobilu i odveo Svaðilfarija u daleku šumu. Tada je Loki, još u obliku kobile, zatrudnjela.

Div nije dovršio svoj posao u predviđenom roku i Loki se vratio Odinu i Thoru nakon što je uspješno pregovarao o izgradnji grada i na svijet doveo osmonogog pastuha po imenu Sleipnir. Svoju bebu konja pauka poklonio je Odinu i voila!. To je sve što je potrebno da se postane bog.</opis>
      </lik>
   </nordska>
   <egipatska>
   
   <lik>
   <ime>Taweret</ime>
   <opis>Egipatska božica Taweret, ili "ona koja je velika", njezini su štovatelji nadaleko smatrali dobroćudnom figurom - unatoč tome što je nalikovala tako divljim stvorenjima.

Umjesto da joj se grade hramovi u čast, ljudi su je obožavali u vlastitim domovima s kipovima i amajlijama. Božica plodnosti, Taweret, često se prikazuje kao s trbuhom i grudima trudne žene, glavom poskoka, repom krokodila i rukama i nogama lava.

Njezina se sličnost ponekad koristila kao neka vrsta vrča, s rupom na bradavici u koju bi se izlijevalo mlijeko, možda s vjerom da će mlijeko dobiti božanska svojstva.
   </opis>
   </lik>
   </egipatska>
   <grcka>
   <lik>
   <ime>Apollo</ime>
   <opis>Grčki bog Apolon, Zeusov sin i Artemidin blizanac, isprva izgleda kao prijateljski i drag bog, dok ga ne upoznaš. On je bog umjetnosti i zaštitnik čovječanstva, ali Apolon je poznat po svojoj nekontroliranoj ćudi - osobini koju je bez sumnje dobio od svog oca.

Ako je imao težak dan, poznato je da je Apolon bacao kazne poput kuge i bolesti (ispucao je strijele zaražene kugom u grčki logor tijekom Trojanskog rata).

Također je volio preobražavati žene koje su ga odbacivale ili su mu stajale na putu u seksualnom napredovanju.Prekrasnu nimfu Daphne pretvorio je u stablo lovora, a njegova ljubavnica Clytia postala je suncokret.

Cassandra, kći kralja Prijama i kraljice Hekube od Troje, pretrpjela je jednu od najgorih kazni jer je odbila Apolona: gadni bog joj je dao sposobnost da vidi budućnost - ali samo tragedije i nitko joj nije mogao vjerovati.</opis>
   </lik>
   </grcka>
   <slavenska>
   <lik>
   <ime>Svarog</ime>
   <opis>Svarog je poznat kako jedno od najvećih božanstava Slavena te je smatran gospodarom bogova u slavenskoj mitologiji.

Prema legendi, nakon Roda koji danas predstavlja univerzum, Svarog je nastavio sa stvaranjem svijeta te je postavio dvanaest stupova koji podržavaju nebeski svod. Pored toga, iskovao Sunce koje je postavio na nebo, ali i zvijezde da osvjetljuju noć. Taj zvjezdani kotač okreće Perun.

Nakon što je Svarog završio sa stvaranjem svijeta, svoju ženu Vidu, a po nekim izvorima Ladu, odveo je na Zemlju da joj pokaže što je načinio. Vida je na zemlji usnula san pod krošnjama jednog od stabala i vidjela kako svijetom kroče stvorenja slična Svarogu i njoj.</opis>
</lik>
</slavenska>
</mitologija>